--
# validations avant déplioement


 openstack tripleo validator list

 les validation sont gérée par groupe. 
 - prep
 - backup-and-restore
 - pre-introspection
 - ...
 - 
 Pour voir les validation dans un groupe
  openstack tripleo validator list --group pre-introspection

 - [https://access.redhat.com/documentation/fr-fr/red_hat_openstack_platform/16.2/html/director_installation_and_usage/assembly_using-the-validation-framework#doc-wrapper](https://access.redhat.com/documentation/fr-fr/red_hat_openstack_platform/16.2/html/director_installation_and_usage/assembly_using-the-validation-framework#doc-wrapper)


créart un inventory static
tripleo-ansible-inventory --static-yaml-inventory inventory.yaml
ca créé un inventory ave l'undercloud, et les machines de l'overcloud

appliquer une validation
openstack tripleo validator run  --group pre-introspection -i inventory.yaml
